%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[
	%landscape,
	a5paper,
	margin=10mm,
	]{geometry}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\begin{document}

\begin{exemple}

Les quatre fonctions représentées ci-dessous sont-elles paire ? Sont-elles impaires ?

    \begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=1, yscale=.6]
      \draw[gray, dotted] (-3, -3) grid (3, 3);
      \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
      \draw [-latex](0,-3) -- (0, 3);
      \draw (0,0) node[below left]{0};
      %\foreach \x in {1, 2, ..., 6} {
      %  \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      %}
      %\foreach \y in {2, 4, ..., 10} {
      %  \draw (0, \y) node[left]{\y};
      %}
      \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
        (-3, 1)
	(-2, 2.8)
	(0, -2)
	(2, 2.8)
	(3, 1)
      };
    \end{tikzpicture}
    \hfill
    \begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=1, yscale=.6]
      \draw[gray, dotted] (-3, -3) grid (3, 3);
      \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
      \draw [-latex](0,-3) -- (0, 3);
      \draw (0,0) node[below left]{0};
      %\foreach \x in {1, 2, ..., 6} {
      %  \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      %}
      %\foreach \y in {2, 4, ..., 10} {
      %  \draw (0, \y) node[left]{\y};
      %}
      \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
        (-3, -2)
	(-2, -2.8)
	(0, 0)
	(2, 2.8)
	(3, 2)
      };
    \end{tikzpicture}
    \vspace*{10mm}

    \begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=1, yscale=.6]
      \draw[gray, dotted] (-3, -3) grid (3, 3);
      \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
      \draw [-latex](0,-3) -- (0, 3);
      \draw (0,0) node[below left]{0};
      %\foreach \x in {1, 2, ..., 6} {
      %  \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      %}
      %\foreach \y in {2, 4, ..., 10} {
      %  \draw (0, \y) node[left]{\y};
      %}
      \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
        (-3, -2)
	(-2, -2.8)
	(0, 1)
	(2, 2)
	(3, 1)
      };
    \end{tikzpicture}
    \hfill
    \begin{tikzpicture}[ultra thick,xscale=1, yscale=.6]
      \draw[gray, dotted] (-3, -3) grid (3, 3);
      \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
      \draw [-latex](0,-3) -- (0, 3);
      \draw (0,0) node[below left]{0};
      %\foreach \x in {1, 2, ..., 6} {
      %  \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      %}
      %\foreach \y in {2, 4, ..., 10} {
      %  \draw (0, \y) node[left]{\y};
      %}
      \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
        (-3, 0)
	(3, 0)
      };
    \end{tikzpicture}
    \vspace*{10mm}
  \end{exemple}

\begin{exemple}
\begin{enumerate}
\item On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f:x\mapsto x^2-x-4$.
\begin{enumerate}
\item Calculer $f(2)$ et $f(-2)$. La fonction est-elle impaire ?
\item Calculer $f(1)$ et $f(-1)$. La fonction est-elle impaire ?
\end{enumerate}
\item On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f:x\mapsto x^2+4$.
\begin{enumerate}
\item Montrer que $f$ est paire.
\item Montrer que $f$ n'est pas impaire.
\end{enumerate}
\item
Montrer que la fonction définie sur $\mathbb{R}^*$ par $f:x\mapsto \frac{1}{x}$ est impaire.
\end{enumerate}
\end{exemple}

\end{document}
